;; Local Variables:
;;  coding: utf-8
;;  mode: flyspell
;;  ispell-local-dictionary: ""
;; End:

\section{Negociación MMDevice}

El usuario selecciona dos \emph{MMDevices} y pretende conectarlos
mediante una conexión \emph{unicast}.

Se crea un objeto de tipo \emph{StreamCtrl} que realizará la conexión
entre ambos invocando al método \texttt{bind_devs}, al que se le pasa
las referencias a ambos \emph{MMDevices} y una calidad de servicio
deseada.

Dicho método dentro del \emph{StreamCtrl} invocará a la función
\texttt{createA} del \emph{MMDevice} designado como ``parte A'' de la
conexión y, de la misma forma, al método \texttt{createB} de la ``parte
B'' de la conexión. A ambos les pasará la calidad de servicios
requerida, el nombre del \emph{VDev} solicitado (si lo hubiera) y la
especificación de flujos. Ambos le devolverán un \emph{StreamEndPoint}
(un \emph{StreamEndPointA} y un \emph{StreamEndPointB}
respectivamente), el \emph{VDev} creado, un valor lógico contestando
si la calidad de servicio pedida puede ser cumplida, el nombre de
\emph{VDev} devuelto y la calidad de servicio obtenida en cada uno de
los extremos).

El siguiente paso en la conexión implica a los \emph{VDevs} de ambos
extremos. El \emph{StreamCtrl} utiliza la función \texttt{setPeer} en
ambos extremos, dándole una referencia al \emph{VDev} del otro
extremo, aparte de otros parámetros (calidad de servicio requerida y
especificación de flujos). Dentro de sus funciones \texttt{setPeer}
ambos se asegurarán de tener sus flujos listos y que sena compatibles,
además de asegurar que se cumple la calidad de servicio pedida. Para
ello, se invocarán mutuamente a la función \texttt{configure}, y harán
uso a su vez de funciones como \texttt{setFormat} o
\texttt{setDevParams}.

Tras devolver ambos \emph{VDevs} valores lógicos sobre su capacidad de
conectarse con el otro extremo, el \emph{StreamCtrl} llama a la
función \texttt{connect} del \emph{StreamEndPointA}, pasándole la
referencia a su homólogo ``B''. Dentro de la función \texttt{connect},
el \emph{StreamEndPointA} preparará lo necesario en su extremo de la
conexión para los flujos que escuchen algún puerto, y le pasa dichas
direcciones al \emph{StreamEndPointB} mediante la función
\texttt{requestConnection}. En dicha llamada, el
\emph{StreamEndPointB} hará lo propio, preparando los flujos que sean
recibidos en su extremo y, a su vez, conectará con los ofrecidos por
el \emph{StreamEndPointA}. Como valor de retorno, devolverá los flujos
que se escucharán en su extremo, pudiendo usarlos el lado ``A'' de la
conexión al recibirlos.


